<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Una puerta secreta - blog</title>
    <link>https://unapuertasecreta.me/</link>
    <description>Recent content on Una puerta secreta - blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Nov 2022 19:42:20 -0600</lastBuildDate><atom:link href="https://unapuertasecreta.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Desde Whatsapp a tu blog</title>
      <link>https://unapuertasecreta.me/posts/services/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:28:16 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://unapuertasecreta.me/posts/services/</guid>
      <description>Con simples comandos y un mensaje de whats ten una publicación en un blog personal. Siempre disponible y con el tiempo de carga más bajo.
En la sección de Publicaciones públicas podrás ver una muestra de ejemplos de otras personas.
Esta no es la única plantilla, puedes usar plantillas como las siguientes para tu blog:
PaperMod (el que estás viendo) Stack Academic Lovelt Muchos más aquí Contáctame a través de mis redes para darte una prueba gratuita de lo lejos que pueden llegar tus palabras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modificando el fondo de esta página</title>
      <link>https://unapuertasecreta.me/posts/background/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 19:42:20 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://unapuertasecreta.me/posts/background/</guid>
      <description>Este blog utiliza el framework Hugo con la plantilla PaperMod, por lo que todo es ampliamente configurable. Ahora vamos a modificar el fondo de la página por algo más interesasnte.
La página addy codes recopila muchisimas otras páginas con contenido para diseño web, de ahí encontré un generador de patrones. El cual elegí el diseño actual ajustando parámetros.
Integrar el fondo al tema El tema de PaperMod tiene una sección dónde especifica como extender la funcionalidad del mismo usando css propio en este artículo, pero a pesar de dicha función que viene implementada el buscador no pudo encontrar los archivos por más que los colocara en el sitio correcto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nameorigin o el origen de los altos puestos</title>
      <link>https://unapuertasecreta.me/posts/nameorigin/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 14:38:12 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://unapuertasecreta.me/posts/nameorigin/</guid>
      <description>¿Por qué es normal escuchar a nuestros gobernantes y funcionarios con apellidos no tan comunes? Esta pregunta me llamó la atención, nombres y apellidos como Sheinbaum (CDMX), Cosío (BCS), Vizcaíno (Colima) entre otros. Han ocupado los puestos de gobernantes de nuestro país por decadas, es raro aunque no imposible encontrarnos a un alto funcionario con apellidos dentro de la lista de los más comunes:
Hernández García Martínez González López Rodríguez Entre otros, por otra parte este comportamiento es visto en entornos empresariales, siendo los dueños de las grandes empresas mexicanas poseedores de apellidos no tan comunes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simulaciones y enfermedades craneales (Tésis de Licenciatura)</title>
      <link>https://unapuertasecreta.me/posts/tesis/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 14:25:35 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://unapuertasecreta.me/posts/tesis/</guid>
      <description>En el desarrollo de personas o animales un punto crucial es la generación de huesos, específicamente el craneo. Las células que producen y generan el hueso son reguladas por señales externas que les indican dónde, cómo y cuánto producir de hueso, estas señales son mandadas por otras células usando proteínas.
Existen proteínas para el aumento y la disminución de la producción de hueso, las cuales deben de coexistir en balance para que no ocurran malformaciones, la interacción de estas proteínas entre si se pueden representar por conjuntos de ecuaciones (específicamente ecuaciones diferenciales parciales acopladas no lineales, que largo nombre&amp;hellip;) que se pueden resolver a través de métodos numéricos usando programas computacionales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La mandarina es la mejor fruta</title>
      <link>https://unapuertasecreta.me/public/mandarina/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 14:39:16 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://unapuertasecreta.me/public/mandarina/</guid>
      <description>Me encanta la mandarina por la facilidad de comerse en cualquier lugar, por tener cascara gruesa es fácil de transportar y por la forma es fácil de pelar.
Tamaños de mandarinas Las mandarinas de temporada pueden ser&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juan</title>
      <link>https://unapuertasecreta.me/public/juan/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 20:39:30 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://unapuertasecreta.me/public/juan/</guid>
      <description>Ejemplo para Juan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Quién es Erick?</title>
      <link>https://unapuertasecreta.me/posts/quiensoy/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 21:08:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://unapuertasecreta.me/posts/quiensoy/</guid>
      <description>La puerta secreta es el titulo de una de mis canciones favoritas de la banda sueca Avatar.
La de blanco es mi mascota llamada Pink, le encanta morder las manos y salir a pasear, me quiere muchisimo pero aun no sabe ir al baño dónde le digo.
Estudié física en la Universidad Autónoma del Estado de México, antes de eso era guitarrista y bajista en la escuela de bellas artes y en la preparatoria.</description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
